點解攤凍左嘅咖啡會難飲左

但係加幾粒冰又會變返好飲

咖啡本身就好難飲

嘢飲好多都係凍先好飲，一係就熱，常溫不了
汽水，茶，啤酒都係

好多野飲都係啦，除左水

奶？果汁？

冇話所有嘢飲都係
你想問乜

屙得好smooth？

奶既話熱/凍>>>常溫
果汁見人見智，我本身唔飲

因為就算1度嘅差別都會影響咖啡嘅味道
唔係飲開當然唔會咁影察覺到1度嘅差別

但大部分咖啡擺一陣會變酸，攤到凍嚟講呢，個差別會相當明顯，所以會有你呢個情況

其實水都係 凍水熱水都好飲過室溫水

早兩三年香港得2-3度果時

d水特別好飲

咁認真既你
我又認真下先

咖啡凍左之後會變酸
係因為咖啡入面既 綠原酸
遇到水會進行水解反應
分解成奎寧酸(酸苦味) 以及咖啡酸(澀感)

好既咖啡, 咖啡入面既 蔗糖含量較高
就算溫度下降, 進行水解之後
仍然都有足夠既糖份去中和入面唔好既酸
所以熱既時候好好飲
凍左都仍然好飲

詳細

認真下唔好咩？唔想個討論區個個post都得啲on9當有趣嘅留言

認真好呀

我都唔希望全部都係啲無內容
可有可無既留言

香檳都係要浸冰

巴打記得8點返學 唔好比miss 記名

咖啡唔落糖，自己本身都有糖？

咖啡其實係果實黎
咖啡果實亦稱 coffee cherry 咖啡櫻桃

所以 咖啡豆 入面, 本來就有果糖
就好似 提子 食落會甜一樣

咁當然都有等級之分
就好似大陸桃同日本桃個味都唔一樣
品質愈好既咖啡豆
甜度同味道層次, 口感複雜程度就愈高

有咖啡既地方就會見到小狗兄

飲啡飲到走火入魔就會咁